川普——總統山的第五位美國總統

美國著名的總統山，由左至右依次為華盛頓、傑斐遜、老羅斯福及林肯。（圖片來源：維基百科）

美國的總統山（拉什莫爾山）上彫刻著4位前總統的雕像，7月3日，在美國獨立日244週年的前夜，川普(特朗普)來到了南達科他州的拉什莫爾山。在這個對美國和全世界都非常重要的夜晚，他是拉什莫爾山上的第5位總統。

這4位總統雕像，是由400名工人，耗時14年（1927-1941）才完成，共鑿下了45萬噸的石頭，這麼大的工程，幸運的是沒有發生過一起致命事故，那是美國精神還沒被侵蝕的時代。

但是現在，卻是考驗人們靈魂的時刻，還有4個月就要舉行總統大選。當下一邊是中共病毒(又稱新冠狀病毒，COVID-19)疫情還在蔓延，一邊是馬克思極左派們挾持過去60年中對自由世界的意識形態滲透，大舉發難，挑動美國社會分裂，抹黑美國歷史，準備一舉顛覆美國244年的自由制度。

在國際上，中共強行通過香港版國安法，不惜徹底葬送香港的一國兩制，再不掩飾它和自由世界對決的野心。共產專制的「人類命運共同體」和自由社會的普世價值，二者之間的大碰撞已經在發生。

在這決定人類命運走向的關鍵一刻，誰將成為下一屆美國總統？他又將憑什麼資格被選擇成為美國總統？

1992年克林頓競選總統，當時他的競選團隊有一句話：It's the economy, stupid.（是經濟，傻瓜）。伴隨克林頓勝選，這句話成了名言，幾乎被認為是真理，之後美國歷次總統大選，各個候選人都在大打經濟牌，彷彿總統這個位置，就要用好的經濟，才能從選民那裡「買來」。

川普之前似乎也未能完全「免俗」，在這場瘟疫抵達美國之前，在競選集會上，他也是突出強調經濟數字。他和中共進行貿易戰，早期的目的也只是要糾正不對等的貿易關係，只要中共願意停止之前的經濟流氓行為，他是認為美國可以和中共成為長期貿易夥伴的。

但是，美國的國運之本，並不是來自於塵世中的經濟和金錢。而2020年一系列大事的發生，也在推動川普前行和升華。

看看總統山上的兩位開國國父，第一任總統華盛頓和第三任總統傑斐遜，如果金錢經濟是決定因素，那他們不會拋下富裕的物質生活和幸福的家庭，冒著一旦失敗就會成為叛國者被絞死的風險，去面對當時世界上最強大的軍事力量。

如果能被金錢或權勢所動，華盛頓就不會在獨立戰爭勝利後，主動辭去大陸軍總司令的軍權，然後又在新國家危難之際，再出山主持召開立憲會議，並在8年總統生涯後，再次回歸成為一名普通公民。他本來有太多的資本成為一位軍事獨裁者。如果是這樣，這個世界上不會有後來的美國。

如果心被塵世的利益捆綁，傑斐遜也寫不出那麼讓人蕩氣迴腸的《獨立宣言》：「我們認為下述真理是不言而喻的，所有的人是被平等創造的，創世主賦予了他們一些不可被剝奪的權利，其中包括生存權、自由權和追求幸福的權利。為了保障這些權利，人們才在他們中間建立政府，而政府的正當權力，則是由被管轄者同意授予的……」

《獨立宣言》中的這幾句話，是美國精神的靈魂，在誕生的那一刻，美國就不是一個塵世中的國家，因為美國價值，遠非塵世價值。

川普7月3日晚在總統山上，在演講中談到美國的建國時說：「當他們說‘所有的人是被平等創造的’，他們尊行了一個天意真理（divine truth），這永遠的改變了世界。這是不朽的語句，開啟了不可阻擋的向自由的進軍。我們的國父們大膽的宣稱，我們都有同樣的神賦予的權利（divine rights），是天堂中我們的創世主賦予我們的。這是上帝給我們的，我們永遠不會允許任何人拿走，永遠不會。」

對於當下在美國發生的這場運動，川普在演講中說：「毫無疑問，這場左派的文化大革命是要推翻（244年前的）美國革命。這樣做，他們就會摧毀這個文明，而這個文明是拯救過數十億人擺脫貧困，疾病，暴力和飢餓的文明，是把人類成就和進步提升到前所未有高度的文明。」

從川普的講話可以看出，他明白美國精神的靈魂所在，也明白美國所面臨的是怎樣的危險。

誰會被選擇成為這個特殊國家的下一屆總統呢？疫情是嚴重影響了美國的經濟，但決定此次大選結果的，卻不會是經濟數字。

在這個決定美國國運的關鍵時刻，誰越少被經濟利益束縛，越能回歸美國立國價值，就越有資格被選擇成為下一屆美國總統。

文：夏聞

侵侵得返半年任期

In god we trust

屌你老味笑撚死

五代火影

火影上腦

雕粒大豆落去咪得囉

好文

吹撚大左

綱手 婆婆

火影黎

其實侵贏梗。

好搶鏡喎

好正

唔該侵侵快手制裁港官同打撚沉支共先可以登上總統山

五影會議=五眼聯盟會議？

如國火之國=美國
風之國=？
水之國=？
雷之國=？
土之國=？

如果係任內滅支就有可能，不過現在大豆優先

如果金錢經濟是決定因素，那他們不會拋下富裕的物質生活和幸福的家庭，冒著一旦失敗就會成為叛國者被絞死的風險，去面對當時世界上最強大的軍事力量

所以華人賤種就係咁低等下賤既存在,乜撚都講金錢利益

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

狗之國=支那

其實點解只有4代火影
之後個d唔整？

告急呀
左膠贏左 肯定動搖國本

水之國 = 中國

<---

似係
大筒木輝夜 同 曉=支那

佢地想用無限月讀（超限戰 加 一帶一路）
最後引發 第三次忍界大戰（第三次世界大戰）
最後五影國 團結 屠龍

火風水雷土係五眼聯盟

應該六個 仲有列根

特朗普呀
川普係蝗語

perfect match

川普係台灣譯名
支那係譯特朗普

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

推

其實一直唔明點解第四個係老羅斯福

將新納粹消滅又拯救到世界避過ww3嘅話就有機會嘅

近代點都係列根贏啦
拳打蘇聯 腳踢日本
確立美國一超多強地位

⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠿⠛⠋⠉⡉⣉⡛⣛⠿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠋⠁⠄⠄⠄⠄⠄⢀⣸⣿⣿⡿⠿⡯⢙⠿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠄⠄⠄⠄⠄⡀⡀⠄⢀⣀⣉⣉⣉⠁⠐⣶⣶⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡇⠄⠄⠄⠄⠁⣿⣿⣀⠈⠿⢟⡛⠛⣿⠛⠛⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡆⠄⠄⠄⠄⠄⠈⠁⠰⣄⣴⡬⢵⣴⣿⣤⣽⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡇⠄⢀⢄⡀⠄⠄⠄⠄⡉⠻⣿⡿⠁⠘⠛⡿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠃⠄⠄⠈⠻⠄⠄⠄⠄⢘⣧⣀⠾⠿⠶⠦⢳⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣶⣤⡀⢀⡀⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠻⢣⣶⡒⠶⢤⢾⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡿⠟⠋⠄⢘⣿⣦⡀⠄⠄⠄⠄⠄⠉⠛⠻⠻⠺⣼⣿⠟⠋⠛⠿⣿⣿
⠋⠉⠁⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢻⣿⣿⣶⣄⡀⠄⠄⠄⠄⢀⣤⣾⣿⣿⡀⠄⠄⠄⠄⢹
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢻⣿⣿⣿⣷⡤⠄⠰⡆⠄⠄⠈⠉⠛⠿⢦⣀⡀⡀⠄
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠈⢿⣿⠟⡋⠄⠄⠄⢣⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠈⠹⣿⣀
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠘⣷⣿⣿⣷⠄⠄⢺⣇⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠸⣿
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠹⣿⣿⡇⠄⠄⠸⣿⡄⠄⠈⠁⠄⠄⠄⠄⠄⣿
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢻⣿⡇⠄⠄⠄⢹⣧⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠘
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠿⠛⠋⠉⡉⣉⡛⣛⠿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠋⠁⠄⠄⠄⠄⠄⢀⣸⣿⣿⡿⠿⡯⢙⠿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠄⠄⠄⠄⠄⡀⡀⠄⢀⣀⣉⣉⣉⠁⠐⣶⣶⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡇⠄⠄⠄⠄⠁⣿⣿⣀⠈⠿⢟⡛⠛⣿⠛⠛⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡆⠄⠄⠄⠄⠄⠈⠁⠰⣄⣴⡬⢵⣴⣿⣤⣽⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡇⠄⢀⢄⡀⠄⠄⠄⠄⡉⠻⣿⡿⠁⠘⠛⡿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠃⠄⠄⠈⠻⠄⠄⠄⠄⢘⣧⣀⠾⠿⠶⠦⢳⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣶⣤⡀⢀⡀⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠻⢣⣶⡒⠶⢤⢾⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡿⠟⠋⠄⢘⣿⣦⡀⠄⠄⠄⠄⠄⠉⠛⠻⠻⠺⣼⣿⠟⠋⠛⠿⣿⣿
⠋⠉⠁⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢻⣿⣿⣶⣄⡀⠄⠄⠄⠄⢀⣤⣾⣿⣿⡀⠄⠄⠄⠄⢹
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢻⣿⣿⣿⣷⡤⠄⠰⡆⠄⠄⠈⠉⠛⠿⢦⣀⡀⡀⠄
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠈⢿⣿⠟⡋⠄⠄⠄⢣⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠈⠹⣿⣀
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠘⣷⣿⣿⣷⠄⠄⢺⣇⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠸⣿
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠹⣿⣿⡇⠄⠄⠸⣿⡄⠄⠈⠁⠄⠄⠄⠄⠄⣿
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢻⣿⡇⠄⠄⠄⢹⣧⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠘

好cute

笑撚死

Sorry，真係想問何德何能

華人 : 有冇聽過猶太人既故事呀, 所以平時工都唔撚罷就係為左蓄錢移民等幾十代之後再復國

樓上啲改圖核突到呢
pin我啦

Soybean Trump

侵b好正

點解？

原來叫總統山

笑左

火影岩

個樣

我覺得 trump vs biden 好難講
但係 trump 肯退選俾 pence 上嘅話應該贏緊

一廂情願過了頭

其實特朗普先係支那譯

去左總統山演講呀唔係刻上去

我都覺得美國班左仔愈亂對Trump個選情愈好

今次真係考驗美國人既初心，立國之本

痴撚線 完全唔知有president hill呢樣野仲以為玩膠

雖然吹得好大 不過如果真係連任 加上真正打低支共 同埋解放香港 咁功勞真係算得上 同呢4位平排

因為佢話囉

即刻大笑

仲有如果搞掂埋Chinese Virus

希望快D有vaccine

徹底砌低支共 最起碼係會令到支共冇力再搞9香港
應該會係佢成功連任後嘅第二任期內嘅事
一切都可能會嚟得比想像中快

BLM幾時會搞呢座山

=嗚門畫火影山?

大豆侵

小羅斯福同列根都未刻上去

憲法寫人人平等，生而自由，屌你老尾種族滅絕文化清洗印第安人，又去到林肯百幾年先廢除奴隸制。 去到現代， 一邊嫉惡如仇，譴責獨裁專制國家， 但阿聯酋咁撚變態痴線竟然可以做到親密盟友， 中共咁痴線但又大家開心做生意。虛偽程度可比中共國。

都係一個普通嘅戇撚鳩國家， 尤其是係啲濕鳩國民。

得你而啲跟風狗先開口埋口大豆
成個傻閪咁比人帶風向

百年之後會有一架川普號

阿聯酋點變態癡線法呢請問

屈

穆斯林國家有得唔變態咩

原來係on9既
唔好意思打攪晒

反而我想知上面四位總統係咪都比BLM反緊

眼睛五國囉。
Btw 中共等於音忍村

用呢個標準侵侵一定係排第一

幾時有得睇boruto!! Fuxk you COVID 19!

列根係咪都夠資格成為總統山之一

屌你老母

仆街即時笑到gap gap聲

咁招積

死老野一定贏選舉
然後奶共
最後入侵全球

美國佬竟然抄火影

但第五代火影...

為左偉大理想創造一個可以接受呢種現代憲法的國家，係當時跟本冇可能，尤其同路人有一半係蓄奴起家，另外一半都係支持蓄奴，反以當時英國允許其黑奴支持者自由，印弟安人更加小

世事只能逐步改變，美國開左頭，之後到英法，最近一百年先到德意日，而家散布整個歐洲及日韓台，呢啲代價不值一提

點解唔再刻人上去既？
近代無人值得？

佢想講沙特?

列根都未上, 未輪到你啦, 大豆侵

火影

鳩Sir出黎講兩句

垃圾侵食豆食到懵撚左？